% !TeX encoding = UTF-8

%%%
%%% определение и настрока всевозможных теорем и определений
%%%
%% теореммы:

\usepackage{amsthm}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Теорема}[section] % reset theorem numbering for each chapter

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}[thm]{Определение} % definition numbers are dependent on theorem numbers
\newtheorem{exmp}[thm]{Example} % same for example numbers





%%%
%%% создание новых комад
%%%

%% Определение:
% % \newcommand{\define}[2]{ \begin{tabular}{|l|} \hline \colorbox{yellow}{#1} --- {#2}\\\hline\end{tabular} }
% % \newcommand{\define}[2]{ \begin{quote} \colorbox{yellow}{#1} --- {#2} \end{quote}  }


\newcommand{\define}[2]{ \textbf{#1}~---~{#2}  }

%% Пометка:
\newcommand{\note}[1]{ \begin{quote} \textcolor{gray}{#1} \end{quote} }

%% Пример:
\newcommand{\example}[2]{ \paragraph[#1]{ \comic Пример (#1)} \par #2}
